余若薇火上加油 激發近千市民示威

近千名市民昨分別遊行至禮賓府及金鐘政府合署請願，不滿終審法院常任法官包致金姪女Bokhary Amina Mariam襲警案判刑過輕，他們要求捍衞本港法律公義，維護前線執法人員尊嚴。另一方面，公民黨黨魁、立法會議員余若薇前日指「示威到某程度……可能引致藐視法庭」的言論昨引起更大回響，遊行人士、曾於立法會選舉投票給她的選民、她的立法會同僚、法律界人士以至網民等炮轟她偏幫法律界人士，他們強調市民有言論自由，連保安局副局長黎棟國亦指，市民有表達訴求及意見的權利。
有社交網facebook群組發表遊行，主辦單位指有一千人參加，市民昨穿上象徵司法制度已死的黑色上衣，中午在立法會外集合，再遊行到禮賓府外示威；而自由黨及香港警察員佐級協會退役同僚聯會三十多人則由灣仔修頓球場集合，遊行到金鐘政府合署律政司司長辦公室抗議。遊行隊伍高叫「法律之前人人平等」、「還市民公義、還執法人員尊嚴」、「檢控標準須劃一」等口號。

余若薇

包致金姪女

擬本月15日遊行往廉署
網上群組遊行發起人盧先生指，近期連續多宗涉及權貴的案件獲得輕判不公平，包括有前高官的女兒隧道超速、上市公司副主席兒子涉無牌及酒後駕駛，以及包致金姪女涉多次襲警案等，質疑是官官相衞，法律不應淪為箝制窮人的工具，富人的玩具。盧說，昨日有近千市民肯站出來，反應熱烈出乎意料，港府須關注市民的聲音，盡快就案件上訴，又警告不排除會發動更大規模示威。他昨晚在網上指出，擬於本月十五日發起遊行至廉政公署，要求廉署立案調查包致金姪女案件中，政府官員是否有舞弊的情況。

香港警察員佐級協會退役同袍聯會遊行，撐現職前線警務人員公正執法。

市民穿上黑衣在立會門外遊行，抗議包致金姪女獲輕判。

對於余若薇的言論，香港警察員佐級協會退役同僚聯會副主席周鎮宇指，余若薇說法錯了，市民有表達言論的自由，遊行示威是宣洩的渠道，法官有獨立思考，不受外間言論或輿論壓力而影響判決，他說包致金姪女案件，沒有陪審團，何來干擾？故不存在藐視法庭。

不願上鏡公務員李先生不願猜測余若薇說話動機，但指余前言不對後語，以往經常叫人勇敢站出來表達不滿，如今卻以藐視法庭來恐嚇市民，不知道警員將來如何執法，更擔心會減低年輕人投考警察意欲。

就算藐視法庭都站出來
市民何先生指近期司法亂象令人擔心，法治港已變成法治塚。他說：「如果上街遊行也構成藐視法庭，香港死梗。」

退休市民李女士指，很奇怪余若薇的說法：「佢自己亦經常咁做，我見到不公義的事上街表達意見，唔知咩叫做藐視法庭。」又說就算是藐視法庭，她也會站出來。

呢單新聞可以睇到班黃絲有幾雙重標準！
自己批評法官判手足有罪就得
人地批評法官輕判就唔得